
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.2 \paperwidth]{logo.png}
\end{center}

\begin{beamercolorbox}[
    wd=0.83 \paperwidth,
    ht=4ex,
    dp=2ex,
    rounded=true,
    center
]{author in head/foot}
    \fontsize{20}{25}\selectfont In rust we trust
\end{beamercolorbox}

* Автор: **Андрей Тонких**

СПбАУ, 1 курс, группа 102

* Научный руководитель: **Андроник Ордиян**

\flushright{31 мая, 2015}

# In rust we trust:

**Rust** - системный язык программирования, который на стадии

компиляции гарантирует безопасность работы с памятью

и отсутствие гонок данных.

## Задача

* Изучить язык программирования rust.

* Сделать вклад в `opensource` сообщество языка.

# Шаг 0: Изучения языка

## Трудности:

* Упор на безопасность.

* Borrow Checking.

* Lifetimes.

* Строгость во всем.

. . .

$\Rightarrow$ Высокий порог вхождения.

# Шаг 1: простые задачи

## Мотивация:

* Научиться писать качественный код на rust.

* Попрактиковаться в работе с Git и GitHub.

* Научиться делать pull request.

. . .

## Задачи:

1. Rosetta Code: Radix Sort

2. std: Binary Heap: append

# Шаг 1: простые задачи

## Результат:

* [rust-lang/rust:\#32987](https://github.com/rust-lang/rust/pull/32987)
и [Hoverbear/rust-rosetta:\#505](https://github.com/Hoverbear/rust-rosetta/pull/505)

* $\approx$ 180 строк учитывая тесты.

* Оба pull request'а были успешно приняты.

* Метод `append` войдет в версию 1.10 компилятора.

# Шаг 2: Сложная задача

## Задача:

Реализовать метод `split_off` для `BTreeMap` и `BTreeSet`

из `std::collections`.

. . .

## С чем пришлось столкнуться:

* Реализация B-дерева на $\approx$ 4500 строк.

* Необычные решения и уникальные подходы.

* Огромное количество `unsafe` кода.

* Отсутствие алгоритма в литературе.

* Неоднозначность реализации.

# Шаг 2: Сложная задача

## С чем ещё пришлось столкнуться:

* Старый код, требующий рефакторинга.

. . .

## Результат:

* [rust-lang/rust:\#33947](https://github.com/rust-lang/rust/pull/33947)

* +538 -92 строк.

* Pull request проверен, поправки внесены.

* RFC #509 будет закрыт спустя полтора года с момента открытия.

# Полученные знания и опыт

* Знакомство с языком rust.

* Значительно улучшил свой стиль и качество кода на `C++`.

* Опыт работы с Git.

* Тесное знакомство с `gdb`.

* Практика английского.

* Погружение в `opensource` сообщество.

# Спасибо за внимание

\fontsize{14}{0}\selectfont \textbf{Вопросы?}

\vfill
